《逃犯條例》經剔除後最新所有移交罪行一覽 + 一人擺低一個修例後可能中既伏

經剔除後最新所有移交罪行一覽
凡屬以下描述的任何罪行，而該罪行根據締約雙方的法律均屬可判處一年以上的監禁或其他形式的拘留，或更嚴厲的刑罰，均須准予移交:

1. 謀殺或誤殺(包括刑事疏忽導致死亡)；構成罪行的殺人；意圖謀殺而襲擊
2. 協助、教唆、慫使或促致他人自殺
3. 惡意傷人；殘害他人；使人受到嚴重或實際身體 傷害；襲擊致造成實際身體傷害；威脅殺人；不論 是以武器、危險物質或其他方式蓄意或罔顧後果地危及生命；與不法傷害或損害有關的罪行
4. 性罪行(包括強姦)；性侵犯；猥褻侵犯；對兒童作出不法的性方面的作為；法定的性罪行
5. 對兒童、有精神缺陷或不省人事的人作出嚴重猥褻行為
6. 綁架；拐帶；非法禁錮；非法關禁；買賣或販運奴隸或其他人；劫持人質
7. 刑事恐嚇
8. 與危險藥物(包括麻醉藥、精神病科藥品，以及在非法製造麻醉藥及精神病科藥物時所用的先質及必 需的化學品)有關的法律所訂的罪行；與販毒得益有關的罪行
9. 以欺騙手段取得財產或金錢利益；盜竊；搶劫；入屋犯法( 包括破啟及進入) ；盜用公款；勒索；敲詐；非法處理或收受財產；偽造帳目；與涉及欺詐的財產或財務事宜有關的任何其他罪行；與非法剝奪財產有關的法律所訂的任何罪行
10. 破產法或破產清盤法所訂的罪行
11. 與公司有關的法律所訂的罪行(包 括由高級人員、董事及發起人所犯的罪行)
12. 與證券及期貨交易有關的罪行
13. 與偽製有關的罪行；與偽造或使用偽造物件有關的法律所訂的罪行
14. 與保護知識產權、版權、專利權或商標有關的法律所訂的罪行
15. 與賄賂、貪污、秘密佣金及違反信託義務有關的法律所訂的罪行
16. 偽證及唆使他人作偽證
17. 與妨礙或阻礙司法公正有關的罪行
18. 縱火；刑事損壞或損害 (包括與電腦數據有關的損害 )
19. 與火器有關的法律所訂的罪行
20. 與爆炸品有關的法律所訂的罪行
21. 與環境污染或保障公眾 衞 生有關的法律所訂的罪行
22. 叛變或於海上的船隻上所犯的任何叛變性的作為
23. 牽涉船舶或飛機的海盜行為
24. 非法扣押或控制飛機或其他運輸工具
25. 危害種族或直接和公開煽惑他人進行危害種族
26. 方便或容許任何人從羈押中逃走
27. 與控制任何種類貨物的進出口或國際性資金移轉有關的法律所訂的罪行
28. 走私；與違禁品(包括歷史及考古文物)的進出口有關的法律所訂的罪行
29. 關乎出入境事宜的罪行 (包括以欺詐方式取得或使用護照或簽證)
30. 為了經濟收益而安排或方便任何人非法進入某司 法管轄區
31. 與賭博或獎券活動有關的罪行
32. 與非法終止懷孕有關的罪行
33. 拐帶、遺棄、扔棄或非法羈留兒童；涉及利用兒童的任何其他罪行
34. 與賣淫及供賣淫用的處所有關的法律所訂的罪行
35. 涉及非法使用電腦的罪行
36. 與財政事宜、課稅或關稅有關的罪行
37. 與從羈押中非法逃走有關的罪行；監獄叛亂
38. 重婚
39. 與婦女及女童有關的罪行
40. 與虛假或有誤導成分的商品說明有關的法律所訂的罪行
41. 與管有或清洗從觸犯任何根據本協定可准予移交的罪行所獲的得益有關的罪行
42. 阻止逮捕或檢控曾犯或相信曾犯根據本協定可准予移交的罪行的人
43. 任何人可因其而根據多邊國際公約被移交的罪行；由國際組織的決定所訂定的罪行
44. 串謀犯欺詐罪或串謀詐騙
45. 串謀犯或以任何種類的組織犯任何根據本協定可 准予移交的罪行
46. 協助、教唆、慫使或促致他人犯任何根據本協定可准予移交的罪行，或(作為犯任何根據本協定可准予移交罪行的事實之前或之後的從犯)煽惑他人犯根據本協定可准予移交的罪行，或企圖犯任何根據本協定可准予移交的罪行

可能中伏位
另外想raise一個修例後既可能中伏位: 第22項 + 第46項
第22項: 叛變或於海上的船隻上所犯的任何叛變性的作為
第46項: 協助、教唆、慫使或促致他人犯任何根據本協定可准予移交的罪行，或(作為犯任何根據本協定可准予移交罪行的事實之前或之後的 從犯)煽惑他人犯根據本協定可准予移交的罪行，或企圖犯任何根據本協定可准予移交的罪行

第22項 + 第46項 可能有以下情況:
情況一)
如果以後係香港上街遊行都可以比人叫做企圖叛變 →
因為香港係中國既一部份 (基本法第一條) 香港上街遊行可以當係中國境內發生 →
比人移交返大陸?

情況二)
香港呼籲人上街可以比人叫做協助、教唆、慫使或促致他人叛變
→ 比人移交返大陸?